3月頭冰島一人自駕

黎緊3月頭小弟諗住自駕環島，有冇巴打絲打有興趣join？就算搵唔到人夾我自己一個都照去 雖然好向左走向右走on9 但係都想完成自己心願

講到自己一世都再冇機會咁，買咗機票未啊

買左啦 咁係而家grad左有少少時間做自己想做既野，遲下都係做港奴

一個人自駕

咪笑啦巴打，我都知我衰on9 但係自駕可以去多d地方，所以先問下有冇人一齊

我成日都想一個人自駕
但實俾人笑on9

黎緊4月頭泰國想係芭堤雅自駕

唔係笑你地on9啊 有錢俾得起 點玩都得
只係好似無個照應 覺得你地好勇

john

乜撚野叫好向左走向右走on9

落雪揸車你識唔識應到？

如果巴打想join可以pm再傾

泰國我又未試過喎，不過支持你

都係第一次落雪揸車
3年牌 應該無咁易死既

而家開通左pm功能

唔好用喺香港揸車嗰套去嗰度揸
你當自己新牌去揸就無問題
我前排去嗰陣得2年半牌

台中一個人自駕
揸左兩日無訓

最好租啲安全性高既車
架車自動break停左我
唔係就撞左

有得租啲咁high end嘅車？

同埋有司機疲勞警告個啲

乜撚野向左走向右走呀 屌你老母

三月頭即係幾多號

如無意外應該係4至11

巴打 我睇左你個post 租車都係決定貴少少租rent a car起碼0自負 但係一個人住宿就有d麻煩

無雪地揸車經驗 去golden circle 應該會奶野

利申去過,4WD 都好難揸

大把guest house

三月頭未放easter

上年一月去 同fd 一半時間都係瞓車 間唔中book airbnb/hostel 沖涼

凍到hihi 我個時一個人去都係HOSTEL 2舊水一晚

最好再多一個人去自駕遊
上到highway悶撚死
愈揸愈眼瞓

記得留意返條款 有啲嘢保險係唔包

都凍呀 好彩有個超保溫睡袋 我個fd 就慘啲
不過到真係頂唔順就撻著架車 開heat

認真 睇清楚你張visa 卡有冇包租車保險
我個張有包到 我地淨係買咗佢最基本個個（因為租車間野規定一定要）
之後我地爆tire 換tire, 同埋刮花少少前面都claim 到
雖然要自己畀住先 再同visa claim
講緊換tire 2xxUSD 刮花嗰度要1xxx USA(好好好輕微 但戇鳩地貴 聽講佢地人工好貴 加埋都叫任佢報）
不過最緊要係keep 晒所有文件
冰島租車好衰 買最貴嘅保險都係要包底費 唔係全包
加上環島好多路都係石路 基本上架車好難唔花
我嗰時租Thrifty 我個人都推介 冇屈我錢起碼
因為我睇TripAdvisor 都話好多租車公司 屈人錢
少少野都屈你3000USD 你又趕飛機 焗畀

樓上用咩信用卡？

我想join

有得買就梗係買租車公司offer嘅保險
白紙黑字清清楚楚 另外再加多份包租車自負嘅旅遊保 用嚟保條款唔包嗰啲 咁先叫安全

另外巴打你claim得返 又claim到咁多 係好彩 香港啲旅遊保租車自負最多claim 5000HKD架咋

如果好似你咁 淨買CDW 其他唔買 真係賠到死

你條軚同花左bumper 都已經成皮嘢港紙 香港好似無旅遊保包到咁多喎

樓主見到請add我telegram : a2546110

有興趣既可以加我telegram: iceland34311

希望小心d冇事啦
between無知一問 係唔係有鍊既軚另外租？

幫你唔到啦巴打

我都諗住瞓車可能book隔日hostel

情況好似好惡劣 但係係車到焗住都咁凍

雪呔唔洗落鍊，落咗鍊亦唔行得快

多謝巴打詳細講解 等我再睇清楚先

唔驚中毒？

記得租雪軚，太大雪就租埋雪鏈

落雪渣車唔係你適唔適應咁簡單，冰島好多山路冇人鏟雪，你開到20 轉灣一樣飄移。 入定姐卵d歌渣車聽

我美帝撚 用 Capital One 張Venture
我幾張visa 都有呢個保 因為唔係發卡銀行包嘅
而係visa 包 所以我估香港卡都可能有
其實我一開始都驚claim 唔到 不過都算好彩
係麻煩啲 要係咁upload 啲paperwork
搞咗成個月 但收到兩張cheque時 個心定晒

我嗰時同都fd 都okay 唔算焗 但你聽到出面勁大風好嘈 凍就我覺得還好 因為我個睡袋真係好保暖
真係頂唔順撻著架車都好快暖晒
加上我地book 咗架4WD 嘅 SUV
較低咗後排乘客位瞓車尾 兩個人都唔覺迫
其實最慘係出咗雷克雅未克呢個省城之後
好多小鎮都冇乜餐廳 所以好多餐都係係油站食漢堡薯條 或自整濕鳩三文治

我嗰時都冇雪鏈 但有雪軚
有一次真係好驚險 朝早揸但天仲未光
明明地下一路都係冇雪 一路揸都okay 好順
冇喇喇去到一個位係結晒冰（但完全睇唔到）
架車去到嗰個位係即刻失控 好似溜緊冰咁
好彩個吓唔知做咩好冷靜 冇話好驚咁急brake或扭大軚
我即刻收油 控定條軚 盡量保持架車係路中間
直到架車停 應該唔係好長時間 但個感覺係拉長咗好多 好彩最後乜事都冇停定 之後先識驚 抖成幾分鐘先夠膽好慢好慢咁揸出去結冰嘅範圍
成件事最好彩係冰島真係好少好少車 成條路可以幾個鐘都見唔到其他車 如果個刻係有車迎面嚟 應該入醫院

加油呀巴打 冰島好靚 如果你係出遠啲果啲地方 即係去東南邊同東北邊先會有雪或者冰路 其他地方都會係石路 不過石路都有一定難度 係雷克雅未克就唔洗太擔心 車會駛得好慢因為路有限速囉
租車比唔到太多意見你 但住宿同飲食方面都有啲意見
住airbnb啦好過hostel! 有啲價錢唔差得太遠，如果你想要bnb recommendation我都可以比你 冰島人好好 同佢地傾計可以多啲了解到當地文化
同埋最好就自己包三文治同帶多啲餅去果啲 因為野食實在太貴 想飲碗traditional既湯都要一百蚊港紙起跳
最後 要玩得開心啲 祝願你有好天氣 同記得book blue lagoon既飛！

冰島食野真係好很貴，lunch都二百蚊港紙起跳

你果時係咩月份揸， 我3月底揸重會唔會有冰

多謝巴打提醒 返到香港仲唔變車神

應該都會係個唔錯既經歷 我諗住租suzuki jimny 貪佢最平又4wd又suv 不過得棍波

巴打都有d車手天份喎 睇怕都要溫定書先

多謝支持 如果有野想問可唔可以telegram 你 可以睇返上面有小弟個telegram 巴打如果唔怕麻煩可以add我

所以我都預鬆左少少筆直 始終把口衰 最鐘意食好西

佢地興用雪軚

香港啲保險好廢 無得好似你咁玩

睇吓張卡啲條款 有都唔定
個度都慳咗我唔少錢

我個時一月中去到一月尾
我真係答你唔到3月仲有冇
但佢有啲位真係封晒冰佢會有欄封咗寫住危險同後果自負
其實小心啲 我覺得都okay 嘅 所有人揸車都禮讓

搵返張email 就係呢兩條痕
佢事後報價報咗我158,675 ISK = 1435 USD
好彩claim 到 所以自駕真係要好小心先得

自己一個旅行真係好撚爽
周日比舊fd 女友屌我唔同佢地去

香港visa無呢啲嘢

所以OliverQueen先強力推介全包果間公司， 唔洗煩

真心 我一月尾返到香港即刻交晒claim form 但到宜家都仲等緊攞返嗰600Euro墊底費

冰島最煩真係租車 我個時都睇咗好耐

一個人join local tour好過啦

岩岩離開冰島only

加油站食個漢堡包加薯條汽水已經百二左右
如果普普通通食晚餐，頭盤百幾, main course四五百，飲湯又百幾，埋單八九百港紙左右
帶定多d杯麵把啦

真係join local好過，至少唔洗自己plan

同埋無人同你輪流揸車好辛苦

我同fd去都係一個人揸晒咁多日
最大問題係貴

好辛苦喎